
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version:SpinalHDL"
"Report-Msgid-Bugs-To:"
"POT-Creation-Date:2023-12-01 11:48+0800"
"PO-Revision-Date:YEAR-MO-DA HO:MI+ZONE"
"Last-Translator:FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>"
"Language:zh_CN"
"Language-Team:zh_CN <LL@li.org>"
"Plural-Forms:nplurals=1; plural=0;"
"MIME-Version:1.0"
"Content-Type:text/plain; charset=utf-8"
"Content-Transfer-Encoding:8bit"
"Generated-By:Babel 2.13.1"

#: ../../source/SpinalHDL/Libraries/Bus/amba4/axi4.rst:5
msgid "Axi4"
msgstr "轴4"
#: ../../source/SpinalHDL/Libraries/Bus/amba4/axi4.rst:8
msgid "Introduction"
msgstr "介绍"
#: ../../source/SpinalHDL/Libraries/Bus/amba4/axi4.rst:10
msgid "The AXI4 is a high bandwidth bus defined by ARM."
msgstr "AXI4 是 ARM 定义的高带宽总线。"
#: ../../source/SpinalHDL/Libraries/Bus/amba4/axi4.rst:13
msgid "Configuration and instanciation"
msgstr "配置和实例化"
#: ../../source/SpinalHDL/Libraries/Bus/amba4/axi4.rst:15
msgid ""
"First each time you want to create a AXI4 bus, you will need a configuration"
" object. This configuration object is an ``Axi4Config`` and has following "
"arguments :"
msgstr "首先，每次您想要创建 AXI4 总线时，您都需要一个配置对象。该配置对象是一个“Axi4Config”并具有以下参数："
#: ../../source/SpinalHDL/Libraries/Bus/amba4/axi4.rst:17
msgid "Note : useXXX specify if the bus has XXX signal present."
msgstr "注意：useXXX 指定总线是否存在 XXX 信号。"
#: ../../source/SpinalHDL/Libraries/Bus/amba4/axi4.rst:22
msgid "Parameter name"
msgstr "参数名称"
#: ../../source/SpinalHDL/Libraries/Bus/amba4/axi4.rst:23
#: ../../source/SpinalHDL/Libraries/Bus/amba4/axi4.rst:120
msgid "Type"
msgstr "类型"
#: ../../source/SpinalHDL/Libraries/Bus/amba4/axi4.rst:24
msgid "Default"
msgstr "默认"
#: ../../source/SpinalHDL/Libraries/Bus/amba4/axi4.rst:25
msgid "addressWidth"
msgstr "地址宽度"
#: ../../source/SpinalHDL/Libraries/Bus/amba4/axi4.rst:26
#: ../../source/SpinalHDL/Libraries/Bus/amba4/axi4.rst:29
#: ../../source/SpinalHDL/Libraries/Bus/amba4/axi4.rst:32
#: ../../source/SpinalHDL/Libraries/Bus/amba4/axi4.rst:35
msgid "Int"
msgstr "INT"
#: ../../source/SpinalHDL/Libraries/Bus/amba4/axi4.rst:28
msgid "dataWidth"
msgstr "数据宽度"
#: ../../source/SpinalHDL/Libraries/Bus/amba4/axi4.rst:31
msgid "idWidth"
msgstr "id宽度"
#: ../../source/SpinalHDL/Libraries/Bus/amba4/axi4.rst:34
msgid "userWidth"
msgstr "用户宽度"
#: ../../source/SpinalHDL/Libraries/Bus/amba4/axi4.rst:37
msgid "useId"
msgstr "用户ID"
#: ../../source/SpinalHDL/Libraries/Bus/amba4/axi4.rst:38
#: ../../source/SpinalHDL/Libraries/Bus/amba4/axi4.rst:41
#: ../../source/SpinalHDL/Libraries/Bus/amba4/axi4.rst:44
#: ../../source/SpinalHDL/Libraries/Bus/amba4/axi4.rst:47
#: ../../source/SpinalHDL/Libraries/Bus/amba4/axi4.rst:50
#: ../../source/SpinalHDL/Libraries/Bus/amba4/axi4.rst:53
#: ../../source/SpinalHDL/Libraries/Bus/amba4/axi4.rst:56
#: ../../source/SpinalHDL/Libraries/Bus/amba4/axi4.rst:59
#: ../../source/SpinalHDL/Libraries/Bus/amba4/axi4.rst:62
#: ../../source/SpinalHDL/Libraries/Bus/amba4/axi4.rst:65
#: ../../source/SpinalHDL/Libraries/Bus/amba4/axi4.rst:68
#: ../../source/SpinalHDL/Libraries/Bus/amba4/axi4.rst:71
#: ../../source/SpinalHDL/Libraries/Bus/amba4/axi4.rst:74
msgid "Boolean"
msgstr "布尔值"
#: ../../source/SpinalHDL/Libraries/Bus/amba4/axi4.rst:39
#: ../../source/SpinalHDL/Libraries/Bus/amba4/axi4.rst:42
#: ../../source/SpinalHDL/Libraries/Bus/amba4/axi4.rst:45
#: ../../source/SpinalHDL/Libraries/Bus/amba4/axi4.rst:48
#: ../../source/SpinalHDL/Libraries/Bus/amba4/axi4.rst:51
#: ../../source/SpinalHDL/Libraries/Bus/amba4/axi4.rst:54
#: ../../source/SpinalHDL/Libraries/Bus/amba4/axi4.rst:57
#: ../../source/SpinalHDL/Libraries/Bus/amba4/axi4.rst:60
#: ../../source/SpinalHDL/Libraries/Bus/amba4/axi4.rst:63
#: ../../source/SpinalHDL/Libraries/Bus/amba4/axi4.rst:66
#: ../../source/SpinalHDL/Libraries/Bus/amba4/axi4.rst:69
#: ../../source/SpinalHDL/Libraries/Bus/amba4/axi4.rst:72
msgid "true"
msgstr "真的"
#: ../../source/SpinalHDL/Libraries/Bus/amba4/axi4.rst:40
msgid "useRegion"
msgstr "使用区域"
#: ../../source/SpinalHDL/Libraries/Bus/amba4/axi4.rst:43
msgid "useBurst"
msgstr "使用突发"
#: ../../source/SpinalHDL/Libraries/Bus/amba4/axi4.rst:46
msgid "useLock"
msgstr "使用锁"
#: ../../source/SpinalHDL/Libraries/Bus/amba4/axi4.rst:49
msgid "useCache"
msgstr "使用缓存"
#: ../../source/SpinalHDL/Libraries/Bus/amba4/axi4.rst:52
msgid "useSize"
msgstr "使用大小"
#: ../../source/SpinalHDL/Libraries/Bus/amba4/axi4.rst:55
msgid "useQos"
msgstr "使用Qos"
#: ../../source/SpinalHDL/Libraries/Bus/amba4/axi4.rst:58
msgid "useLen"
msgstr "使用长度"
#: ../../source/SpinalHDL/Libraries/Bus/amba4/axi4.rst:61
msgid "useLast"
msgstr "使用最后一个"
#: ../../source/SpinalHDL/Libraries/Bus/amba4/axi4.rst:64
msgid "useResp"
msgstr "使用响应"
#: ../../source/SpinalHDL/Libraries/Bus/amba4/axi4.rst:67
msgid "useProt"
msgstr "使用保护"
#: ../../source/SpinalHDL/Libraries/Bus/amba4/axi4.rst:70
msgid "useStrb"
msgstr "使用Strb"
#: ../../source/SpinalHDL/Libraries/Bus/amba4/axi4.rst:73
msgid "useUser"
msgstr "使用用户"
#: ../../source/SpinalHDL/Libraries/Bus/amba4/axi4.rst:75
msgid "false"
msgstr "错误的"
#: ../../source/SpinalHDL/Libraries/Bus/amba4/axi4.rst:78
msgid ""
"There is in short how the AXI4 bus is defined in the SpinalHDL library :"
msgstr "简而言之，AXI4 总线是如何在 SpinalHDL 库中定义的："
#: ../../source/SpinalHDL/Libraries/Bus/amba4/axi4.rst:95
msgid "There is a short example of usage :"
msgstr "有一个简短的用法示例："
#: ../../source/SpinalHDL/Libraries/Bus/amba4/axi4.rst:112
msgid "Variations"
msgstr "变化"
#: ../../source/SpinalHDL/Libraries/Bus/amba4/axi4.rst:114
msgid "There is 3 other variation of the Axi4 bus :"
msgstr "Axi4 总线还有其他 3 种变体："
#: ../../source/SpinalHDL/Libraries/Bus/amba4/axi4.rst:121
#: ../../source/SpinalHDL/Libraries/Bus/amba4/axi4.rst:142
msgid "Description"
msgstr "描述"
#: ../../source/SpinalHDL/Libraries/Bus/amba4/axi4.rst:122
#: ../../source/SpinalHDL/Libraries/Bus/amba4/axi4.rst:153
msgid "Axi4ReadOnly"
msgstr "Axi4只读"
#: ../../source/SpinalHDL/Libraries/Bus/amba4/axi4.rst:123
msgid "Only AR and R channels are present"
msgstr "仅存在 AR 和 R 通道"
#: ../../source/SpinalHDL/Libraries/Bus/amba4/axi4.rst:124
#: ../../source/SpinalHDL/Libraries/Bus/amba4/axi4.rst:150
msgid "Axi4WriteOnly"
msgstr "Axi4只写"
#: ../../source/SpinalHDL/Libraries/Bus/amba4/axi4.rst:125
msgid "Only AW, W and B channels are present"
msgstr "仅存在 AW、W 和 B 通道"
#: ../../source/SpinalHDL/Libraries/Bus/amba4/axi4.rst:126
msgid "Axi4Shared"
msgstr "Axi4共享"
#: ../../source/SpinalHDL/Libraries/Bus/amba4/axi4.rst
msgid "This variation is a library initiative."
msgstr "这种变化是图书馆的倡议。"
#: ../../source/SpinalHDL/Libraries/Bus/amba4/axi4.rst
msgid "It use 4 channels, W, B ,R and also a new one which is named AWR."
msgstr "它使用 4 个通道，W、B、R，还有一个新通道，称为 AWR。"
#: ../../source/SpinalHDL/Libraries/Bus/amba4/axi4.rst
msgid ""
"The AWR channel can be used to transmit AR and AW transactions. To "
"dissociate them, a signal ``write`` is present."
msgstr "AWR通道可用于传输AR和AW交易。为了分离它们，存在一个信号“write”。"
#: ../../source/SpinalHDL/Libraries/Bus/amba4/axi4.rst
msgid ""
"The advantage of this Axi4Shared variation is to use less area, especially "
"in the interconnect."
msgstr "这种 Axi4Shared 变体的优点是使用更少的面积，特别是在互连方面。"
#: ../../source/SpinalHDL/Libraries/Bus/amba4/axi4.rst:134
msgid "Functions and operators"
msgstr "函数和运算符"
#: ../../source/SpinalHDL/Libraries/Bus/amba4/axi4.rst:140
msgid "Name"
msgstr "姓名"
#: ../../source/SpinalHDL/Libraries/Bus/amba4/axi4.rst:141
msgid "Return"
msgstr "返回"
#: ../../source/SpinalHDL/Libraries/Bus/amba4/axi4.rst:143
msgid "X >> Y"
msgstr "X >> Y"
#: ../../source/SpinalHDL/Libraries/Bus/amba4/axi4.rst:145
msgid ""
"Connect X to Y. Able infer default values as specified in the AXI4 "
"specification, and also to adapt some width in a safe manner."
msgstr "将 X 连接到 Y。能够推断 AXI4 规范中指定的默认值，并以安全的方式调整某些宽度。"
#: ../../source/SpinalHDL/Libraries/Bus/amba4/axi4.rst:146
msgid "X << Y"
msgstr "X << Y"
#: ../../source/SpinalHDL/Libraries/Bus/amba4/axi4.rst:148
msgid "Do the reverse of the >> operator"
msgstr "执行 >> 运算符的相反操作"
#: ../../source/SpinalHDL/Libraries/Bus/amba4/axi4.rst:149
msgid "X.toWriteOnly"
msgstr "X.只写"
#: ../../source/SpinalHDL/Libraries/Bus/amba4/axi4.rst:151
msgid "Return an Axi4WriteOnly bus drive by X"
msgstr "返回由 X 驱动的 Axi4WriteOnly 总线"
#: ../../source/SpinalHDL/Libraries/Bus/amba4/axi4.rst:152
msgid "X.toReadOnly"
msgstr "X.只读"
#: ../../source/SpinalHDL/Libraries/Bus/amba4/axi4.rst:154
msgid "Return an Axi4ReadOnly bus drive by X"
msgstr "通过 X 返回 Axi4ReadOnly 总线驱动器"
